\thispagestyle{empty} 
\centering \section*{Stammeslied Martin Bucer} 
\index[in]{Wir sind Martin Bucer Leute}
\index[in]{Stammeslied Martin Bucer}  

\begin{figure}[hb] 
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/wirsindmartinbucersleute} 
\end{figure} 

\begin{tabbing} 
2. \=Die F\=ahne z\=eigt am L\=ilienr\=and "Olbaum und Eich\=enr\=eis;\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf e\>\bf D\>\bf G\>\bf D\>\bf G\\
2. Die Fahne zeigt am Lilienrand "Olbaum und Eichenreis;\\

denn \=Bucer h\=alf in m\=anchem Land zu \=Gottes L\=ob und P\=reis.\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf D\>\bf e\>\bf D\>\bf G\\
denn Bucer half in manchem Land zu Gottes Lob und Preis.\\

S\=o st\=ehn auch wir bereit zur Tat, wie J\=esus selb\=st es s\=agt:\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf e\>\bf C\>\bf D\\
So stehn auch wir bereit zur Tat, wie Jesus selbst es sagt:\\

/: Das \=ist der rechte L\=ebendspfad, d\=en g\=ehn wir u\=nverz\=agt. :/\kill
\>\bf G\>\bf e\>\bf C\>\bf G\>\bf D\>\bf G\\
/: Das ist der rechte Lebendspfad, den gehn wir unverzagt. :/\\
\end{tabbing}

\newpage
\thispagestyle{empty}

\begin{tabbing}
3. D\=ie E\=iche u\=nd der \="Olb\=aum, die steht f"ur S\="ud und N\=ord,\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf e\>\bf D\>\bf G\>\bf D\>\bf G\\
3. Die Eiche und der "Olbaum, die steht f"ur S"ud und Nord,\\

die L\=ilie s\=oll uns l\=eiten in j\=edem L\=and und \=Ort.\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf D\>\bf e\>\bf D\>\bf G\\
die Lilie soll uns leiten in jedem Land und Ort.\\

\=In M\=edinghoven, Witterschlick und \=auf dem B\=r"user B\=erg:\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf e\>\bf C\>\bf D\\
In Medinghoven, Witterschlick und auf dem Br"user Berg:\\

/: Da l\=auf mit uns, komm m\=it, halt Schritt; v\=er\=eint zum g\=uten W\=erk. :/\kill
\>\bf G\>\bf e\>\bf C\>\bf G\>\bf D\>\bf G\\
/: Da lauf mit uns, komm mit, halt Schritt; vereint zum guten Werk. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. \=Dem M\=artin B\=ucer z\=uges\=ellt Philipp Mel\=anchthon st\=and,\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf e\>\bf D\>\bf G\>\bf D\>\bf G\\
4. Dem Martin Bucer zugesellt Philipp Melanchthon stand,\\

dem E\=vang\=elium d\=ienten sie im g\=anzen d\=eutschen L\=and.\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf D\>\bf e\>\bf D\>\bf G\\
dem Evangelium dienten sie im ganzen deutschen Land.\\

D\=rum s\=tehn auch Philippisten gern mit B\=ucern S\=eit an S\=eit.\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf e\>\bf C\>\bf D\\
Drum stehn auch Philippisten gern mit Bucern Seit an Seit.\\

/: Ein H\=err, ein Bund, ein R\=ing uns eint, z\=ur g\=uten T\=at ber\=eit. :/\kill
\>\bf G\>\bf e\>\bf C\>\bf G\>\bf D\>\bf G\\
/: Ein Herr, ein Bund, ein Ring uns eint, zur guten Tat bereit. :/\\
\end{tabbing}

\begin{small}
\ \\
\ \\
Urspr"unglich hie"s es in Strophe 3 'und bis nach Hangelar', \\
bis sich der dortige Stamm Philipp Melanchthon gr"undete und, \\
wie in der neuen Strophe 4 beschrieben, ein Ortsring gebildet wurde.\\
\end{small}

\begin{angaben}{0}
W\&W:  wolf (Hermann Federschmidt)\\
WS: 22 
\end{angaben}
